美國35名國會議員要求調查中國官媒

美國35名國會議員要求調查中國官媒

華盛頓—
美國35名國會議員周三聯名致信司法部，要求對中國官媒《中國日報》展開調查，稱該刊物違反了美國的《外國代理人登記法》（FARA）。

這些議員們指出，《中國日報》未向司法部報告在2012年前購買廣告的情況；此外，《中國日報》也未提交其“中國觀察”廣告的詳細財務報表。

中共旗下的英文宣傳刊物《中國日報》在1983年註冊為外國代理人。FARA要求外國代理人向司法部提供“在兩人或兩人以上傳閱”的所有宣傳資料的副本，並每兩年向司法部提交一份詳細的美國境內支出報告。

在過去30年裡，《中國日報》在多家美國主流出版物上購買廣告版面，刊登其“中國觀察”（China Watch）系列文章，這些廣告往往看起來像新聞文章。

“《中國日報》是一個令人厭惡的宣傳工具，被中國共產黨用來掩蓋政權正在進行的暴行，”聯名信發起人、印第安納州共和黨籍眾議員班克斯（Jim Banks）說。“如果說從冷戰中得到了什麼教訓，那就是我們之所以取得勝利，是因為我們讓全世界相信，民主優於共產主義專制。”

這些議員們要求司法部提交對《中國日報》涉嫌違反FARA的經濟和法律後果評估。此外，信中還要求司法部提交一份《中國日報》遵守FARA情況的報告。

Push

有無英文好巴打要求美帝查埋抖陰？

推推推